新冠肺炎死前超痛苦！全程清醒「漸進式窒息」慘叫身亡…肺部被黏液塞爆

痴線，之前覺得武漢肺炎唔夠沙士勁，如果呢篇野係真，中左招真係殺左我好過

新冠肺炎疫情持續，截至18日24時為止，大陸累計共確診74227例、2004死。日前，微博驚傳一則名為「一線的醫生的話」的資訊，內文令人毛骨悚然。內文直言，目前針對新冠肺炎都是「安慰治療」，不僅沒藥可治，死亡感受還超級痛苦，「本質和淹死一樣。」

文章表示，「國家派了幾萬醫護人員去武漢，說明這個病不好治。」這位一線醫生還細緻的描述了死亡的病患「死前感受」，「一直呼吸困難，直到最後幾分鐘，病人全程清醒，病人會呼救，會哭著喊著說醫生你救救我……，伴隨著劇烈地掙扎，直到呼出最後一口氣。」

該醫生甚至直指，死因本質上和淹死一個道理，「大量的水，進到了肺裡面之後，氧進不去，肺被病毒導致的果凍狀的分泌物給占滿了，換氣功能完全喪失，再濃的氧也進不去血裡面；而吸痰也沒用，因為靠氣管鏡到達不了那個終末端的地方。」

隨後，文章強調，新冠肺炎沒有特效藥，「只能把純氧輸送給病人，不經口插管，維持大概三至五天後，如果他的血氧飽和度能上升到正常範圍，他也就挺過了呼吸衰竭這一關，但如果挺不過，就可能要切開氣管，或插管等醫療行為。」

該醫生還總結了，新冠肺炎患者治療分為4個步驟，「包括高流氧治療、無創呼吸機、上無創呼吸機2個小時後無效，就要氣管插管、最後就上ECMO（葉克膜）。」他最後提醒，新冠肺炎的厲害，一是高傳染性，二是容易成為重症。

值得關注的是，大陸工程院院士鍾南山18日曾透露了新冠肺炎病患的屍檢細節。他說，新冠肺炎患者肺的表現和SARS有點不一樣，「並不像我們想像的嚴重纖維化，現在還沒有結果，看起來有一部分肺泡還存在，但是炎症很厲害，有大量非常黏的黏液，這將導致病人的通氣不通順。」

吊多兩枝鹽水就醫好啦

求入去幫推及rt + like + reply
【19/2 twitter *極度*要人】美國議員全方位怒插中共

好撚屌恐怖
睇字都

有冇片?

但有人好返wo

大陸成日話，中藥可以醫、愛滋藥可以醫、瘧疾藥可以醫，即係無藥可醫，咩都攞來試下，醫唔醫得好真係睇運數，跌落個3~5%死亡率就拜拜。

打全身麻醉會唔會輕鬆d

有人中六合彩wo

睇字都覺得好恐怖

不斷抽痰？

咁不如殺左佢好過，麻醉佢可能吊多個幾鐘命又唔會好轉，死之前仲要混混噩噩，好慘

文中講左，肺最深處儀器抽唔到

好多ICU插左喉的病人都會sedate and paralyze
sedate 情況同麻醉有小小相似

姐係其實一直做治標唔治本既野 睇下佢好唔好彩可以好返

應該都好睇病人嘅體質
無藥醫嘅淨係靠抵抗力自己搞掂

啲黏液痴住啲air sac?

睇到抖唔到氣

一槍射落去仲輕鬆啲喎

會呀，麻醉完跟住呢

如果我中咗，可唔可以用攻擊心臟個種死法

痴線ga！浸死係極痛苦ge 死法。
更變態係旁邊ge 醫生、家人見到病人咁痛苦完全幫唔到手，睇住佢喊晒叫救命，最後極痛苦咁死。身邊人會睇到發癲